numérotées de 1 à \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} et deux boules noires numérotées 1 et 2. On effectue le tirage une à une, sans remise, de toutes les boules de l’urne. On note \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{} la variable aléatoire égale au rang d’apparition de la première boule blanche. On note \markdownRendererDollarSign{}Y\markdownRendererDollarSign{} la variable aléatoire égale au rang d’apparition de la première boule numérotée 1. 1. Déterminer la loi de\relax